\section{Algoritme}
\begin{frame}{Nieuwe logische inverse}
	Verwijder een getal dat terug kan ingevuld worden a.d.h.v. de regel, \underline{en geen simpelere regels}.
\end{frame}

%\iffalse

\begin{frame}{Voorbeeld inverse regel 7}
\begin{columns}
\column{.4\textwidth}
Verwijder een getal dat terug kan ingevuld worden a.d.h.v. de regel, en geen simpelere regels.
\column{.60\textwidth}
\end{columns}

\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={($(current page.south west) $) }]
\begin{scope}[scale=.83, MyScale/.style={scale=.8}, xshift=6.3cm, yshift=1.0cm]


\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);
  

    %cijfers
    \setcounter{row}{1}
    \setrow { }{4}{ }{ }{ }{2}{ }{6}{9}
    \setrow { }{ }{ }{ }{ }{1}{ }{5}{ }
    \setrow { }{9}{ }{6}{ }{ }{2}{1}{ }
    \setrow { }{5}{ }{7}{1}{3}{9}{4}{6}
    \setrow { }{ }{ }{ }{2}{6}{5}{8}{1}
    \setrow { }{1}{ }{8}{ }{ }{3}{7}{2}
    \setrow { }{2}{ }{3}{8}{7}{6}{9}{5}
    \setrow { }{6}{ }{2}{4}{9}{1}{3}{8}
    \setrow {9}{8}{3}{ }{6}{ }{4}{2}{7}


    %pencilmarks
    \hintcell{1}{1}{1,3,5,7,8}
    \hintcell{1}{3}{1,5,7,8}
    \hintcell{1}{4}{5}
    \hintcell{1}{5}{3,5,7}
    \hintcell{1}{7}{8,7}
    \hintcell{2}{1}{3,7,8,2,6}
    \hintcell{2}{2}{3,7}
    \hintcell{2}{3}{7,8,2,6}
    \hintcell{2}{4}{4,9}
    \hintcell{2}{5}{3,7,9}
    %\hintcell{2}{6}{8,1,4}
    \hintcell{2}{7}{7,8}
    \hintcell{2}{9}{3,4}
    \hintcell{3}{1}{3,5,7,8}
    \hintcell{3}{3}{8,5,7}
    \hintcell{3}{5}{3,5,7}
    \hintcell{3}{6}{8,4,5}
    \hintcell{3}{9}{3,4}
    \hintcell{4}{1}{8,2}
    \hintcell{4}{3}{8,2}
    \hintcell{5}{1}{3,4,7}
    \hintcell{5}{2}{3,7}
    \hintcell{5}{3}{4,7,9}
    \hintcell{5}{4}{4,9}
    \hintcell{6}{1}{4,6}
    \hintcell{6}{3}{4,6,9}
    \hintcell{6}{5}{5,9}
    \hintcell{6}{6}{4,5}
    \hintcell{7}{1}{1,4}
    \hintcell{7}{3}{1,4}
    \hintcell{8}{1}{5,7}
    \hintcell{8}{3}{5,7}
    \hintcell{9}{4}{1,5}
    \hintcell{9}{6}{5}

%    \highlightcell{2}{1}
    \circlecell{2}{6}

\end{scope}

\end{tikzpicture}


\end{frame}

\begin{frame}{Voorbeeld inverse regel 7}
\begin{columns}
\column{.4\textwidth}
Verwijder een getal dat terug kan ingevuld worden a.d.h.v. de regel, en geen simpelere regels.
\column{.60\textwidth}
\end{columns}

\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={($(current page.south west) $) }]
\begin{scope}[scale=.83, MyScale/.style={scale=.8}, xshift=6.3cm, yshift=1.0cm]


\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);
  

    %cijfers
    \setcounter{row}{1}
    \setrow { }{4}{ }{ }{ }{2}{ }{6}{9}
    \setrow { }{ }{ }{ }{ }{ }{ }{5}{ }
    \setrow { }{9}{ }{6}{ }{ }{2}{1}{ }
    \setrow { }{5}{ }{7}{1}{3}{9}{4}{6}
    \setrow { }{ }{ }{ }{2}{6}{5}{8}{1}
    \setrow { }{1}{ }{8}{ }{ }{3}{7}{2}
    \setrow { }{2}{ }{3}{8}{7}{6}{9}{5}
    \setrow { }{6}{ }{2}{4}{9}{1}{3}{8}
    \setrow {9}{8}{3}{ }{6}{ }{4}{2}{7}


    %pencilmarks
    \hintcell{1}{1}{1,3,5,7,8}
    \hintcell{1}{3}{1,5,7,8}
    \hintcell{1}{4}{1,5}
    \hintcell{1}{5}{3,5,7}
    \hintcell{1}{7}{8,7}
    \greenhintcell{2}{1}{1,3,7,8}{2,6}
    \hintcell{2}{2}{3,7}
    \greenhintcell{2}{3}{1,7,8}{2,6}
    \hintcell{2}{4}{4,9}
    \hintcell{2}{5}{3,7,9}
    \hintcell{2}{6}{8,1,4}
    \hintcell{2}{7}{7,8}
    \hintcell{2}{9}{3,4}
    \hintcell{3}{1}{3,5,7,8}
    \hintcell{3}{3}{8,5,7}
    \hintcell{3}{5}{3,5,7}
    \hintcell{3}{6}{8,4,5}
    \hintcell{3}{9}{3,4}
    \hintcell{4}{1}{8,2}
    \hintcell{4}{3}{8,2}
    \hintcell{5}{1}{3,4,7}
    \hintcell{5}{2}{3,7}
    \hintcell{5}{3}{4,7,9}
    \hintcell{5}{4}{4,9}
    \hintcell{6}{1}{4,6}
    \hintcell{6}{3}{4,6,9}
    \hintcell{6}{5}{5,9}
    \hintcell{6}{6}{4,5}
    \hintcell{7}{1}{1,4}
    \hintcell{7}{3}{1,4}
    \hintcell{8}{1}{5,7}
    \hintcell{8}{3}{5,7}
    \hintcell{9}{4}{1,5}
    \hintcell{9}{6}{1,5}

    \highlightcell{2}{1}
    \highlightcell{2}{3}

\end{scope}

\end{tikzpicture}
\end{frame}


\begin{frame}{Voorbeeld inverse regel 7}
\begin{columns}
\column{.4\textwidth}
Verwijder een getal dat terug kan ingevuld worden a.d.h.v. de regel, en geen simpelere regels.\\

De ``1'' kan terug ingevuld worden met gebruik van regel 7, en niet simpeler.
Dit was dus een juiste inverse van regel 7!
\column{.60\textwidth}
\end{columns}

\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={($(current page.south west) $) }]
\begin{scope}[scale=.83, MyScale/.style={scale=.8}, xshift=6.3cm, yshift=1.0cm]


\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);
  

    %cijfers
    \setcounter{row}{1}
    \setrow { }{4}{ }{ }{ }{2}{ }{6}{9}
    \setrow { }{ }{ }{ }{ }{ }{ }{5}{ }
    \setrow { }{9}{ }{6}{ }{ }{2}{1}{ }
    \setrow { }{5}{ }{7}{1}{3}{9}{4}{6}
    \setrow { }{ }{ }{ }{2}{6}{5}{8}{1}
    \setrow { }{1}{ }{8}{ }{ }{3}{7}{2}
    \setrow { }{2}{ }{3}{8}{7}{6}{9}{5}
    \setrow { }{6}{ }{2}{4}{9}{1}{3}{8}
    \setrow {9}{8}{3}{ }{6}{ }{4}{2}{7}


    %pencilmarks
    \hintcell{1}{1}{1,3,5,7,8}
    \hintcell{1}{3}{1,5,7,8}
    \hintcell{1}{4}{1,5}
    \hintcell{1}{5}{3,5,7}
    \hintcell{1}{7}{8,7}
    \hintcell{2}{1}{2,6}
    \hintcell{2}{2}{3,7}
    \hintcell{2}{3}{2,6}
    \hintcell{2}{4}{4,9}
    \hintcell{2}{5}{3,7,9}
    \greenhintcell{2}{6}{8,4}{1}
    \hintcell{2}{7}{7,8}
    \hintcell{2}{9}{3,4}
    \hintcell{3}{1}{3,5,7,8}
    \hintcell{3}{3}{8,5,7}
    \hintcell{3}{5}{3,5,7}
    \hintcell{3}{6}{8,4,5}
    \hintcell{3}{9}{3,4}
    \hintcell{4}{1}{8,2}
    \hintcell{4}{3}{8,2}
    \hintcell{5}{1}{3,4,7}
    \hintcell{5}{2}{3,7}
    \hintcell{5}{3}{4,7,9}
    \hintcell{5}{4}{4,9}
    \hintcell{6}{1}{4,6}
    \hintcell{6}{3}{4,6,9}
    \hintcell{6}{5}{5,9}
    \hintcell{6}{6}{4,5}
    \hintcell{7}{1}{1,4}
    \hintcell{7}{3}{1,4}
    \hintcell{8}{1}{5,7}
    \hintcell{8}{3}{5,7}
    \hintcell{9}{4}{1,5}
    \hintcell{9}{6}{1,5}

%    \highlightcell{2}{1}
%    \highlightcell{2}{3}

\end{scope}

\end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}{Nieuwe logische inverse}
Deze nieuwe logische inverse komt zeer weinig voor.\\
Er is nood aan een gericht zoekalgoritme.

\end{frame}

\begin{frame}{Heuristiek: Voorwaarden}
Introduceer een nieuw concept: \textbf{Voorwaarden.}\\
\end{frame}

\begin{frame}{Heuristiek: Voorwaarden}
Introduceer een nieuw concept: \textbf{Voorwaarden:}\\
Om welke redenen mag men een getal invullen in een vakje met regel 1 of 2?
\end{frame}

\begin{frame}{Heuristiek: Voorwaarden}
\begin{columns}
\column{.4\textwidth}
Om welke redenen mag men een getal invullen in een vakje met regel 1 of 2?
\hspace{.5cm}

\begin{itemize}
\item Vak \\ % \cmark
\item Kolom \\
\item Rij \\
\item Blok \\

\end{itemize}
\column{.60\textwidth}
\end{columns}

\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={($(current page.south west) $) }]
\begin{scope}[scale=.83, MyScale/.style={scale=.8}, xshift=6.3cm, yshift=1.0cm]


\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);
  

    %cijfers
    \setcounter{row}{1}
    \setrow { }{4}{ }{ }{ }{2}{ }{6}{9}
    \setrow { }{ }{ }{ }{ }{1}{ }{5}{ }
    \setrow { }{9}{ }{6}{ }{ }{2}{1}{ }
    \setrow { }{5}{ }{7}{1}{3}{9}{4}{6}
    \setrow { }{ }{ }{ }{2}{6}{5}{8}{1}
    \setrow { }{1}{ }{8}{ }{ }{3}{7}{2}
    \setrow { }{2}{ }{3}{8}{7}{6}{9}{5}
    \setrow { }{6}{ }{2}{4}{9}{1}{3}{8}
    \setrow {9}{8}{3}{ }{6}{ }{4}{2}{7}


    %pencilmarks
    \hintcell{1}{1}{1,3,5,7,8}
    \hintcell{1}{3}{1,5,7,8}
    \hintcell{1}{4}{5}
    \hintcell{1}{5}{3,5,7}
    \hintcell{1}{7}{8,7}
    \hintcell{2}{1}{3,7,8,2,6}
    \hintcell{2}{2}{3,7}
    \hintcell{2}{3}{7,8,2,6}
    \hintcell{2}{4}{4,9}
    \hintcell{2}{5}{3,7,9}
    %\hintcell{2}{6}{8,1,4}
    \hintcell{2}{7}{7,8}
    \hintcell{2}{9}{3,4}
    \hintcell{3}{1}{3,5,7,8}
    \hintcell{3}{3}{8,5,7}
    \hintcell{3}{5}{3,5,7}
    \greenhintcell{3}{6}{4,5}{8}
    \hintcell{3}{9}{3,4}
    \hintcell{4}{1}{8,2}
    \hintcell{4}{3}{8,2}
    \hintcell{5}{1}{3,4,7}
    \hintcell{5}{2}{3,7}
    \hintcell{5}{3}{4,7,9}
    \hintcell{5}{4}{4,9}
    \hintcell{6}{1}{4,6}
    \hintcell{6}{3}{4,6,9}
    \hintcell{6}{5}{5,9}
    \hintcell{6}{6}{4,5}
    \hintcell{7}{1}{1,4}
    \hintcell{7}{3}{1,4}
    \hintcell{8}{1}{5,7}
    \hintcell{8}{3}{5,7}
    \hintcell{9}{4}{1,5}
    \hintcell{9}{6}{5}

%    \highlightcell{2}{1}
%    \circlecell{2}{6}

    \draw[-latex, line width=5pt,red] (6.58,5.12) -- ++(-1,1);

\end{scope}
\end{tikzpicture}

\end{frame}


\begin{frame}{Heuristiek: Voorwaarden}
\begin{columns}
\column{.4\textwidth}
Om welke redenen mag men een getal invullen in een vakje met regel 1 of 2?
\hspace{.5cm}

\begin{itemize}
	\item[\xmark] Vak \\ % \cmark
\item Kolom \\
\item Rij \\
\item Blok \\

\end{itemize}
\column{.60\textwidth}
\end{columns}

\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={($(current page.south west) $) }]
\begin{scope}[scale=.83, MyScale/.style={scale=.8}, xshift=6.3cm, yshift=1.0cm]


\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);
  

    %cijfers
    \setcounter{row}{1}
    \setrow { }{4}{ }{ }{ }{2}{ }{6}{9}
    \setrow { }{ }{ }{ }{ }{1}{ }{5}{ }
    \setrow { }{9}{ }{6}{ }{ }{2}{1}{ }
    \setrow { }{5}{ }{7}{1}{3}{9}{4}{6}
    \setrow { }{ }{ }{ }{2}{6}{5}{8}{1}
    \setrow { }{1}{ }{8}{ }{ }{3}{7}{2}
    \setrow { }{2}{ }{3}{8}{7}{6}{9}{5}
    \setrow { }{6}{ }{2}{4}{9}{1}{3}{8}
    \setrow {9}{8}{3}{ }{6}{ }{4}{2}{7}


    %pencilmarks
    \hintcell{1}{1}{1,3,5,7,8}
    \hintcell{1}{3}{1,5,7,8}
    \hintcell{1}{4}{5}
    \hintcell{1}{5}{3,5,7}
    \hintcell{1}{7}{8,7}
    \hintcell{2}{1}{3,7,8,2,6}
    \hintcell{2}{2}{3,7}
    \hintcell{2}{3}{7,8,2,6}
    \hintcell{2}{4}{4,9}
    \hintcell{2}{5}{3,7,9}
    %\hintcell{2}{6}{8,1,4}
    \hintcell{2}{7}{7,8}
    \hintcell{2}{9}{3,4}
    \hintcell{3}{1}{3,5,7,8}
    \hintcell{3}{3}{8,5,7}
    \hintcell{3}{5}{3,5,7}
    \greenhintcell{3}{6}{4,5}{8}
    \hintcell{3}{9}{3,4}
    \hintcell{4}{1}{8,2}
    \hintcell{4}{3}{8,2}
    \hintcell{5}{1}{3,4,7}
    \hintcell{5}{2}{3,7}
    \hintcell{5}{3}{4,7,9}
    \hintcell{5}{4}{4,9}
    \hintcell{6}{1}{4,6}
    \hintcell{6}{3}{4,6,9}
    \hintcell{6}{5}{5,9}
    \hintcell{6}{6}{4,5}
    \hintcell{7}{1}{1,4}
    \hintcell{7}{3}{1,4}
    \hintcell{8}{1}{5,7}
    \hintcell{8}{3}{5,7}
    \hintcell{9}{4}{1,5}
    \hintcell{9}{6}{5}

\draw[very thick,green] (5,6) rectangle ++(1,1);
%    \highlightcell{2}{1}
%    \circlecell{2}{6}

\end{scope}
\end{tikzpicture}

\end{frame}

\begin{frame}{Heuristiek: Voorwaarden}
\begin{columns}
\column{.4\textwidth}
Om welke redenen mag men een getal invullen in een vakje met regel 1 of 2?
\hspace{.5cm}

\begin{itemize}
	\item[\xmark] Vak \\ % \cmark
	\item[\cmark] Kolom \\
\item Rij \\
\item Blok \\

\end{itemize}
\column{.60\textwidth}
\end{columns}

\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={($(current page.south west) $) }]
\begin{scope}[scale=.83, MyScale/.style={scale=.8}, xshift=6.3cm, yshift=1.0cm]


\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);
  

    %cijfers
    \setcounter{row}{1}
    \setrow { }{4}{ }{ }{ }{2}{ }{6}{9}
    \setrow { }{ }{ }{ }{ }{1}{ }{5}{ }
    \setrow { }{9}{ }{6}{ }{ }{2}{1}{ }
    \setrow { }{5}{ }{7}{1}{3}{9}{4}{6}
    \setrow { }{ }{ }{ }{2}{6}{5}{8}{1}
    \setrow { }{1}{ }{8}{ }{ }{3}{7}{2}
    \setrow { }{2}{ }{3}{8}{7}{6}{9}{5}
    \setrow { }{6}{ }{2}{4}{9}{1}{3}{8}
    \setrow {9}{8}{3}{ }{6}{ }{4}{2}{7}


    %pencilmarks
    \hintcell{1}{1}{1,3,5,7,8}
    \hintcell{1}{3}{1,5,7,8}
    \hintcell{1}{4}{5}
    \hintcell{1}{5}{3,5,7}
    \hintcell{1}{7}{8,7}
    \hintcell{2}{1}{3,7,8,2,6}
    \hintcell{2}{2}{3,7}
    \hintcell{2}{3}{7,8,2,6}
    \hintcell{2}{4}{4,9}
    \hintcell{2}{5}{3,7,9}
    %\hintcell{2}{6}{8,1,4}
    \hintcell{2}{7}{7,8}
    \hintcell{2}{9}{3,4}
    \hintcell{3}{1}{3,5,7,8}
    \hintcell{3}{3}{8,5,7}
    \hintcell{3}{5}{3,5,7}
    \greenhintcell{3}{6}{4,5}{8}
    \hintcell{3}{9}{3,4}
    \hintcell{4}{1}{8,2}
    \hintcell{4}{3}{8,2}
    \hintcell{5}{1}{3,4,7}
    \hintcell{5}{2}{3,7}
    \hintcell{5}{3}{4,7,9}
    \hintcell{5}{4}{4,9}
    \hintcell{6}{1}{4,6}
    \hintcell{6}{3}{4,6,9}
    \hintcell{6}{5}{5,9}
    \hintcell{6}{6}{4,5}
    \hintcell{7}{1}{1,4}
    \hintcell{7}{3}{1,4}
    \hintcell{8}{1}{5,7}
    \hintcell{8}{3}{5,7}
    \hintcell{9}{4}{1,5}
    \hintcell{9}{6}{5}

%    \highlightcell{2}{1}
%    \circlecell{2}{6}

\draw[very thick,green] (5,0) rectangle ++(1,9);


\end{scope}
\end{tikzpicture}

\end{frame}


\begin{frame}{Heuristiek: Voorwaarden}
\begin{columns}
\column{.4\textwidth}
Om welke redenen mag men een getal invullen in een vakje met regel 1 of 2?
\hspace{.5cm}

\begin{itemize}
	\item[\xmark] Vak \\ % \cmark
	\item[\cmark] Kolom \\
	\item[\xmark] Rij \\
\item Blok \\

\end{itemize}
\column{.60\textwidth}
\end{columns}

\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={($(current page.south west) $) }]
\begin{scope}[scale=.83, MyScale/.style={scale=.8}, xshift=6.3cm, yshift=1.0cm]


\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);
  

    %cijfers
    \setcounter{row}{1}
    \setrow { }{4}{ }{ }{ }{2}{ }{6}{9}
    \setrow { }{ }{ }{ }{ }{1}{ }{5}{ }
    \setrow { }{9}{ }{6}{ }{ }{2}{1}{ }
    \setrow { }{5}{ }{7}{1}{3}{9}{4}{6}
    \setrow { }{ }{ }{ }{2}{6}{5}{8}{1}
    \setrow { }{1}{ }{8}{ }{ }{3}{7}{2}
    \setrow { }{2}{ }{3}{8}{7}{6}{9}{5}
    \setrow { }{6}{ }{2}{4}{9}{1}{3}{8}
    \setrow {9}{8}{3}{ }{6}{ }{4}{2}{7}


    %pencilmarks
    \hintcell{1}{1}{1,3,5,7,8}
    \hintcell{1}{3}{1,5,7,8}
    \hintcell{1}{4}{5}
    \hintcell{1}{5}{3,5,7}
    \hintcell{1}{7}{8,7}
    \hintcell{2}{1}{3,7,8,2,6}
    \hintcell{2}{2}{3,7}
    \hintcell{2}{3}{7,8,2,6}
    \hintcell{2}{4}{4,9}
    \hintcell{2}{5}{3,7,9}
    %\hintcell{2}{6}{8,1,4}
    \hintcell{2}{7}{7,8}
    \hintcell{2}{9}{3,4}
    \hintcell{3}{1}{3,5,7,8}
    \hintcell{3}{3}{8,5,7}
    \hintcell{3}{5}{3,5,7}
    \greenhintcell{3}{6}{4,5}{8}
    \hintcell{3}{9}{3,4}
    \hintcell{4}{1}{8,2}
    \hintcell{4}{3}{8,2}
    \hintcell{5}{1}{3,4,7}
    \hintcell{5}{2}{3,7}
    \hintcell{5}{3}{4,7,9}
    \hintcell{5}{4}{4,9}
    \hintcell{6}{1}{4,6}
    \hintcell{6}{3}{4,6,9}
    \hintcell{6}{5}{5,9}
    \hintcell{6}{6}{4,5}
    \hintcell{7}{1}{1,4}
    \hintcell{7}{3}{1,4}
    \hintcell{8}{1}{5,7}
    \hintcell{8}{3}{5,7}
    \hintcell{9}{4}{1,5}
    \hintcell{9}{6}{5}

%    \highlightcell{2}{1}
%    \circlecell{2}{6}

\draw[very thick,green] (0,6) rectangle ++(9,1);

\end{scope}
\end{tikzpicture}

\end{frame}


\begin{frame}{Heuristiek: Voorwaarden}
\begin{columns}
\column{.4\textwidth}
Om welke redenen mag men een getal invullen in een vakje met regel 1 of 2?
\hspace{.5cm}

\begin{itemize}
	\item[\xmark] Vak \\ % \cmark
\item[\cmark] Kolom \\
\item[\xmark] Rij \\
\item[\cmark] Blok \\

\end{itemize}
\column{.60\textwidth}
\end{columns}

\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={($(current page.south west) $) }]
\begin{scope}[scale=.83, MyScale/.style={scale=.8}, xshift=6.3cm, yshift=1.0cm]


\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);
  

    %cijfers
    \setcounter{row}{1}
    \setrow { }{4}{ }{ }{ }{2}{ }{6}{9}
    \setrow { }{ }{ }{ }{ }{1}{ }{5}{ }
    \setrow { }{9}{ }{6}{ }{ }{2}{1}{ }
    \setrow { }{5}{ }{7}{1}{3}{9}{4}{6}
    \setrow { }{ }{ }{ }{2}{6}{5}{8}{1}
    \setrow { }{1}{ }{8}{ }{ }{3}{7}{2}
    \setrow { }{2}{ }{3}{8}{7}{6}{9}{5}
    \setrow { }{6}{ }{2}{4}{9}{1}{3}{8}
    \setrow {9}{8}{3}{ }{6}{ }{4}{2}{7}


    %pencilmarks
    \hintcell{1}{1}{1,3,5,7,8}
    \hintcell{1}{3}{1,5,7,8}
    \hintcell{1}{4}{5}
    \hintcell{1}{5}{3,5,7}
    \hintcell{1}{7}{8,7}
    \hintcell{2}{1}{3,7,8,2,6}
    \hintcell{2}{2}{3,7}
    \hintcell{2}{3}{7,8,2,6}
    \hintcell{2}{4}{4,9}
    \hintcell{2}{5}{3,7,9}
    %\hintcell{2}{6}{8,1,4}
    \hintcell{2}{7}{7,8}
    \hintcell{2}{9}{3,4}
    \hintcell{3}{1}{3,5,7,8}
    \hintcell{3}{3}{8,5,7}
    \hintcell{3}{5}{3,5,7}
    \greenhintcell{3}{6}{4,5}{8}
    \hintcell{3}{9}{3,4}
    \hintcell{4}{1}{8,2}
    \hintcell{4}{3}{8,2}
    \hintcell{5}{1}{3,4,7}
    \hintcell{5}{2}{3,7}
    \hintcell{5}{3}{4,7,9}
    \hintcell{5}{4}{4,9}
    \hintcell{6}{1}{4,6}
    \hintcell{6}{3}{4,6,9}
    \hintcell{6}{5}{5,9}
    \hintcell{6}{6}{4,5}
    \hintcell{7}{1}{1,4}
    \hintcell{7}{3}{1,4}
    \hintcell{8}{1}{5,7}
    \hintcell{8}{3}{5,7}
    \hintcell{9}{4}{1,5}
    \hintcell{9}{6}{5}

    \draw[very thick,green] (3,6) rectangle ++(3,3);

%    \highlightcell{2}{1}
%    \circlecell{2}{6}

%    \draw[-latex, line width=5pt,red] (6.58,5.12) -- ++(-1,1);

\end{scope}
\end{tikzpicture}

\end{frame}


\begin{frame}{Heuristiek: Voorwaarden}
\begin{columns}
\column{.4\textwidth}
Om welke redenen mag men een getal invullen in een vakje met regel 1 of 2?
\hspace{.5cm}

\begin{itemize}
\item[\xmark] Vak \\ % \cmark
\item[\cmark] Kolom \\
\item[\xmark] Rij \\
\item[\cmark] Blok \\

\end{itemize}

Er zijn 2 voorwaarden ``gebroken''
en 2 ``ongebroken''.

\column{.60\textwidth}
\end{columns}
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={($(current page.south west) $) }]
\begin{scope}[scale=.83, MyScale/.style={scale=.8}, xshift=6.3cm, yshift=1.0cm]


\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);
  

    %cijfers
    \setcounter{row}{1}
    \setrow { }{4}{ }{ }{ }{2}{ }{6}{9}
    \setrow { }{ }{ }{ }{ }{1}{ }{5}{ }
    \setrow { }{9}{ }{6}{ }{ }{2}{1}{ }
    \setrow { }{5}{ }{7}{1}{3}{9}{4}{6}
    \setrow { }{ }{ }{ }{2}{6}{5}{8}{1}
    \setrow { }{1}{ }{8}{ }{ }{3}{7}{2}
    \setrow { }{2}{ }{3}{8}{7}{6}{9}{5}
    \setrow { }{6}{ }{2}{4}{9}{1}{3}{8}
    \setrow {9}{8}{3}{ }{6}{ }{4}{2}{7}


    %pencilmarks
    \hintcell{1}{1}{1,3,5,7,8}
    \hintcell{1}{3}{1,5,7,8}
    \hintcell{1}{4}{5}
    \hintcell{1}{5}{3,5,7}
    \hintcell{1}{7}{8,7}
    \hintcell{2}{1}{3,7,8,2,6}
    \hintcell{2}{2}{3,7}
    \hintcell{2}{3}{7,8,2,6}
    \hintcell{2}{4}{4,9}
    \hintcell{2}{5}{3,7,9}
    %\hintcell{2}{6}{8,1,4}
    \hintcell{2}{7}{7,8}
    \hintcell{2}{9}{3,4}
    \hintcell{3}{1}{3,5,7,8}
    \hintcell{3}{3}{8,5,7}
    \hintcell{3}{5}{3,5,7}
    \greenhintcell{3}{6}{4,5}{8}
    \hintcell{3}{9}{3,4}
    \hintcell{4}{1}{8,2}
    \hintcell{4}{3}{8,2}
    \hintcell{5}{1}{3,4,7}
    \hintcell{5}{2}{3,7}
    \hintcell{5}{3}{4,7,9}
    \hintcell{5}{4}{4,9}
    \hintcell{6}{1}{4,6}
    \hintcell{6}{3}{4,6,9}
    \hintcell{6}{5}{5,9}
    \hintcell{6}{6}{4,5}
    \hintcell{7}{1}{1,4}
    \hintcell{7}{3}{1,4}
    \hintcell{8}{1}{5,7}
    \hintcell{8}{3}{5,7}
    \hintcell{9}{4}{1,5}
    \hintcell{9}{6}{5}


%    \highlightcell{2}{1}
%    \circlecell{2}{6}

%    \draw[-latex, line width=5pt,red] (6.58,5.12) -- ++(-1,1);

\end{scope}
\end{tikzpicture}

\end{frame}

%\fi

\begin{frame}{Het algoritme}
\renewcommand{\algorithmicindent}{0cm}
\makebox[\linewidth][c]{%
\begin{minipage}{\dimexpr\textwidth+1cm\relax}
 
\small
\begin{algorithmic}          
          
  %\algsetup{indent=.2cm}
  
  \Procedure{Inverteer moeilijk}{}\newline
  \textbf{input:} $S \gets$ Opgeloste sudoku\newline
  \textbf{output:} Moeilijke sudoku
  \renewcommand{\algorithmicindent}{.75cm}  
  \EndProcedure
  \end{algorithmic}
 \end{minipage}%
  }%

\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={($(current page.south west) $) }]
	\node[minimum height = 2cm, draw=red, thick,left,text width = 6.5cm] at(12.5,8) {Maak van een gegeven ingevulde sudoku een moeilijke sudoku.};
\end{tikzpicture}

\end{frame}

\begin{frame}{Het algoritme}
\renewcommand{\algorithmicindent}{0cm}
\makebox[\linewidth][c]{%
\begin{minipage}{\dimexpr\textwidth+1cm\relax}
 
\small
\begin{algorithmic}          
          
  %\algsetup{indent=.2cm}
  
  \Procedure{Inverteer moeilijk}{}\newline
  \textbf{input:} $S \gets$ Opgeloste sudoku\newline
  \textbf{output:} Moeilijke sudoku
  \renewcommand{\algorithmicindent}{.75cm}                                                                                                                                                                                                    
  
  \State$S \gets $ VerwijderWillekeurig($S$)
  \EndProcedure
  \end{algorithmic}
 \end{minipage}%
  }%

\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={($(current page.south west) $) }]
\node[minimum height = 2cm, draw=red, thick,left,text width = 6.5cm] at(12.5,8) {
	Verwijder het getal uit een willekeurig vakje.
};
\end{tikzpicture}

\end{frame}

\begin{frame}{Het algoritme}
\renewcommand{\algorithmicindent}{0cm}
\makebox[\linewidth][c]{%
\begin{minipage}{\dimexpr\textwidth+1cm\relax}
 
\small
\begin{algorithmic}          
          
  %\algsetup{indent=.2cm}
  
  \Procedure{Inverteer moeilijk}{}\newline
  \textbf{input:} $S \gets$ Opgeloste sudoku\newline
  \textbf{output:} Moeilijke sudoku
  \renewcommand{\algorithmicindent}{.75cm} 
  \State$S \gets $ VerwijderWillekeurig($S$)
  \State$Queue \gets$ PriorityQueue($S$) \hspace{.5cm} $\triangleright$ prioriteit = -|ongebroken voorwaarden|
  \EndProcedure
  \end{algorithmic}
 \end{minipage}%
  }%

\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={($(current page.south west) $) }]
\node[minimum height = 2cm, draw=red, thick,left,text width = 6.5cm] at(12.5,8) {
	Maak een PriorityQueue aan, 
	prioriteit = - |ongebroken voorwaarden|
};
\end{tikzpicture}

\end{frame}

\begin{frame}{Het algoritme}
\renewcommand{\algorithmicindent}{0cm}
\makebox[\linewidth][c]{%
\begin{minipage}{\dimexpr\textwidth+1cm\relax}
 
\small
\begin{algorithmic}          
          
  %\algsetup{indent=.2cm}
  
  \Procedure{Inverteer moeilijk}{}\newline
  \textbf{input:} $S \gets$ Opgeloste sudoku\newline
  \textbf{output:} Moeilijke sudoku
  \renewcommand{\algorithmicindent}{.75cm}                                                                                                                                                                                                    
  
  \State$S \gets $ VerwijderWillekeurig($S$)
  \State$Queue \gets$ PriorityQueue($S$) \hspace{.5cm} $\triangleright$ prioriteit = -|ongebroken voorwaarden|                                                                                                                                
  
  \While{Lengte($Queue$)}
    \State$S \gets$ Pop($Queue$)
  \EndWhile
  \EndProcedure
  \end{algorithmic}
 \end{minipage}%
  }%

\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={($(current page.south west) $) }]
\node[minimum height = 2cm, draw=red, thick,left,text width = 6.5cm] at(12.5,8) {
	Zolang de PrioriyQueue niet leeg is, haal de sudoku met het minste ongebroken voorwaarden eruit en \ldots
};
\end{tikzpicture}

\end{frame}

\begin{frame}{Het algoritme}
\renewcommand{\algorithmicindent}{0cm}
\makebox[\linewidth][c]{%
\begin{minipage}{\dimexpr\textwidth+1cm\relax}
 
\small
\begin{algorithmic}          
          
  %\algsetup{indent=.2cm}
  
  \Procedure{Inverteer moeilijk}{}\newline
  \textbf{input:} $S \gets$ Opgeloste sudoku\newline
  \textbf{output:} Moeilijke sudoku
  \renewcommand{\algorithmicindent}{.75cm}                                                                                                                                                                                                    
  
  \State$S \gets $ VerwijderWillekeurig($S$)
  \State$Queue \gets$ PriorityQueue($S$) \hspace{.5cm} $\triangleright$ prioriteit = -|ongebroken voorwaarden|                                                                                                                                
  
  \While{Lengte($Queue$)}
    \State$S \gets$ Pop($Queue$)
    \If{Lengte(OngebrokenVoorwaarden($S$))}
      \ForAll{$Cell \in $ GevuldeCells($S$)}
          \State $NewS \gets$ Verwijder($S$, $Cell$)
     \EndFor
    \EndIf
  \EndWhile
  \EndProcedure
  \end{algorithmic}
 \end{minipage}%
  }%

\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={($(current page.south west) $) }]
\node[minimum height = 2cm, draw=red, thick,left,text width = 6.5cm] at(12.5,8) {
	Als er ongebroken voorwaarden zijn, maak dan nieuwe sudoku's aan met een getal minder ingevuld.
};
\end{tikzpicture}

\end{frame}

\begin{frame}{Het algoritme}
\renewcommand{\algorithmicindent}{0cm}
\makebox[\linewidth][c]{%
\begin{minipage}{\dimexpr\textwidth+1cm\relax}
 
\small
\begin{algorithmic}          
          
  %\algsetup{indent=.2cm}
  
  \Procedure{Inverteer moeilijk}{}\newline
  \textbf{input:} $S \gets$ Opgeloste sudoku\newline
  \textbf{output:} Moeilijke sudoku
  \renewcommand{\algorithmicindent}{.75cm}                                                                                                                                                                                                    
  
  \State$S \gets $ VerwijderWillekeurig($S$)
  \State$Queue \gets$ PriorityQueue($S$) \hspace{.5cm} $\triangleright$ prioriteit = -|ongebroken voorwaarden|                                                                                                                                
  
  \While{Lengte($Queue$)}
    \State$S \gets$ Pop($Queue$)
    \If{Lengte(OngebrokenVoorwaarden($S$))}
      \ForAll{$Cell \in $ GevuldeCells($S$)}
         \State $NewS \gets$ Verwijder($S$, $Cell$)
         \State $NewS \gets$ VoerRegelsUit($NewS$, 3..4)
         \State OngebrokenVoorwaarden($NewS$) $\gets$ BerekenVoorwaarden($NewS$)
      \EndFor
    \EndIf
  \EndWhile
  \EndProcedure
  \end{algorithmic}
 \end{minipage}%
  }%

\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={($(current page.south west) $) }]
\node[minimum height = 2cm, draw=red, thick,left,text width = 6.5cm] at(12.5,8) {
Pas regels 3 en 4 toe op de gevonden sudoku's, en onthoud de ongebroken voorwaarden.
	};
\end{tikzpicture}

\end{frame}

\begin{frame}{Het algoritme}
\renewcommand{\algorithmicindent}{0cm}
\makebox[\linewidth][c]{%
\begin{minipage}{\dimexpr\textwidth+1cm\relax}
 
\small
\begin{algorithmic}          
          
  %\algsetup{indent=.2cm}
  
  \Procedure{Inverteer moeilijk}{}\newline
  \textbf{input:} $S \gets$ Opgeloste sudoku\newline
  \textbf{output:} Moeilijke sudoku
  \renewcommand{\algorithmicindent}{.75cm}                                                                                                                                                                                                    
  
  \State$S \gets $ VerwijderWillekeurig($S$)
  \State$Queue \gets$ PriorityQueue($S$) \hspace{.5cm} $\triangleright$ prioriteit = -|ongebroken voorwaarden|                                                                                                                                
  
  \While{Lengte($Queue$)}
    \State$S \gets$ Pop($Queue$)
    \If{Lengte(OngebrokenVoorwaarden($S$))}
      \ForAll{$Cell \in $ GevuldeCells($S$)}
         \State $NewS \gets$ Verwijder($S$, $Cell$)
         \State $NewS \gets$ VoerRegelsUit($NewS$, 3..4)
         \State OngebrokenVoorwaarden($NewS$) $\gets$ BerekenVoorwaarden($NewS$)
         \State $NewS \gets$ VoerRegelsUit($NewS$, 3..8)
~        \If{Lengte(BerekenVoorwaarden($NewS$, $Cell$))} 
           \State $Queue \gets NewS$     
         \EndIf
      \EndFor
    \EndIf
  \EndWhile
  \EndProcedure
  \end{algorithmic}
 \end{minipage}%
  }%

\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={($(current page.south west) $) }]
\node[minimum height = 2cm, draw=red, thick,left,text width = 6.5cm] at(12.5,8) {
	Pas regels 3 tot 8 toe, en als er ongebroken voorwaarden zijn, steek de sudoku in de Priority Queue.
};
\end{tikzpicture}

\end{frame}

\begin{frame}{Het algoritme}
\renewcommand{\algorithmicindent}{0cm}
\makebox[\linewidth][c]{%
\begin{minipage}{\dimexpr\textwidth+1cm\relax}
 
\small
\begin{algorithmic}          
          
  %\algsetup{indent=.2cm}
  
  \Procedure{Inverteer moeilijk}{}\newline
  \textbf{input:} $S \gets$ Opgeloste sudoku\newline
  \textbf{output:} Moeilijke sudoku
  \renewcommand{\algorithmicindent}{.75cm}                                                                                                                                                                                                    
  
  \State$S \gets $ VerwijderWillekeurig($S$)
  \State$Queue \gets$ PriorityQueue($S$) \hspace{.5cm} $\triangleright$ prioriteit = -|ongebroken voorwaarden|                                                                                                                                
  
  \While{Lengte($Queue$)}
    \State$S \gets$ Pop($Queue$)
    \If{Lengte(OngebrokenVoorwaarden($S$))}
      \ForAll{$Cell \in $ GevuldeCells($S$)}
         \State $NewS \gets$ Verwijder($S$, $Cell$)
         \State $NewS \gets$ VoerRegelsUit($NewS$, 3..4)
         \State OngebrokenVoorwaarden($NewS$) $\gets$ BerekenVoorwaarden($NewS$)
         \State $NewS \gets$ VoerRegelsUit($NewS$, 3..8)
~        \If{Lengte(BerekenVoorwaarden($NewS$, $Cell$))} 
           \State $Queue \gets NewS$     
         \EndIf
      \EndFor
    \Else
      \State \textbf{return:} $NewS$
    \EndIf
  \EndWhile
  \EndProcedure
  \end{algorithmic}
 \end{minipage}%
  }%

\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={($(current page.south west) $) }]
\node[minimum height = 2cm, draw=red, thick,left,text width = 6.5cm] at(12.5,8) {
	Als er een sudoku is zonder ongebroken voorwaarden voor regel 3 t.e.m. 4, maar wel voor regel 3 t.e.m. 8, is het een juiste sudoku!
};
\end{tikzpicture}

\end{frame}

\begin{frame}{Subtiele nuances}

\begin{itemize}
\item Om een sudoku leeg te halen, moet hij af en toe een beetje opgelost worden. (regels 3 t.e.m. 8 worden uitgevoerd)
\end{itemize}

\end{frame}


\begin{frame}{Subtiele nuances}

\begin{itemize}
\item Om een sudoku leeg te halen, moet hij af en toe een beetje opgelost worden. (regels 3 t.e.m. 8 worden uitgevoerd)
\item De voorwaarden moeten 2 keer berekend worden:
\begin{itemize}
\item[1x ] na het uitvoeren van regel 3..4, om na te kijken of hij niet simpeler kan opgelost worden.
\item[1x ] na het uitvoeren van regel 3..8, om na te kijken of hij oplosbaar is met 3..8.
\end{itemize}
\end{itemize}


\end{frame}


